<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="pravila_1">Дуба кылуунун адептери</string>
    <string name="pravila_1e">Дуба кылуучу адам даарат алып, кыбыла тарапка жуз буруп, намазда олтурган сыяктуу тизелеп отурат.
        Алла Тааланын улуулугун жана Анын кудуретин энсеп, Алла аны коруп,билип жана угуп турат деген сезимде отурат.
        Дуба кылуу учун эки колду которуп, эн алгач Пайгамбарыбыз (саллаллооху алайхи ва саллам) га салават окулат.
        Себеби хадисте келген: Умар (розияллаху анху) дан риваят: Пайгамбарыбыз (саллаллооху алайхи ва саллам) айтты:
        "Дуба - Мага салават айтылганга чейин асман менен жердин ортосунда токтотулат жана жогору которулбойт."
        (Башкача айтканда, ал дуба кабыл болбойт).(Тирмизи)
        Салават айтылгандан кийин Алла Тааланы сыпаттары  аркылуу мактоо керек.
        Андан кийин Алла Тааланын эн жакшы аттарын айтуу керек.
        Аларды окугандан кийин кандай дуба кылынса ал эч кайтарылбайт.
        Пенденин жеген тамак ашы адал болуп куноолордон озун тыйып,алыс болуусу дубанын шарттарынан болуп эсептелет.
        Дубаны катуу ун менен эмес, ичтен унун басандатып, дуба учурунда асманды карап дуба кылбоо керек.
        Жазирий оз жазмасында дубалар кабыл болуусунун томондогу шарттарын айтып откон:
    </string>
    <string name="duba_sharty">
    1. Жегени,ичкени,кийген нерселери жана жашаган жерлери арамдан болбошу керек.\n
    2. Дуба кылганда ыклас болуусу зарыл.\n
    3. Мусулмандарга каршы болбошу керек.\n
    4. Кийимдери аябай таза болуусу зарыл.\n
    5. Даарат менен болуусу керек.\n
    6. Кыблага жузун бурган абалда болуусу керек.\n
    7. Тизе бугуп отурган абалда болуусу керек.\n
    8. Дубадан мурда нафил намаз окуп алуусу керек.\n
    9. Кайыр-садака кылуусу керек.\n
    10. Кедейлер жана илим алуучу (толиби илим)дерди суйунтсун.\n
    11. Дубаны Аллах Тааланы аруулап-мактоо менен баштасын.\n
    12. Азирети Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам)га баардык Пайгамбарларга сахабаларына дуруд-салаваттар айтуусу зарыл.\n
    13. Эн абзел салават-намаздаги "Аллохумма солли","Аллохумма барик" канча коп айтылса, дубасы ушунча тез кабыл болот.\n
    14. Колдорун кокурок барабар которуп,колдорун ачып,колдорун бириктирип дуба кылуусу.\n
    15. Дуба адептерине мойун сунуп дуба кылуусу.\n
    16. Алла Таалага хушуь хузуь менен жалбаруу.\n
    17. Алла Тааланын эн жакшы аттарын айтып  тилегин тиленуусу.\n
    18. Хафиф (жумшак) ун менен Алла Таалага жалбаруу керек.\n
    19. Куноолорун эсепке алып Аллага тообо кылып кечирим суроосу зарыл.\n
    20. Пайгамбарлардан айтылган сахих дубаларды окуусу зарыл.\n
    21. Дубаны кайра-кайра айтуусу зарыл.\n
    22. Тилегин жан дуйносу менен сурасын.\n
    23. Дубасын Аллага мактоо жана дуруд-салаваттар менен бутурсун.\n
    24. Колдорун дубадан кийин жузуно суртуусун.\n
    25. Жана дубасын кабыл болуусун умут кылсын.\n
    Ушуну унутпашыбыз керек азирети Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) дубада дунйо жана акыреттин бактылуулугун суроону кенеш берген.\n
    </string>

    <string name="duba_k_bolboosu">Дуба кабыл болбоосунун себептери</string>
    <string name="sebebteri">Басра коому Ибрахим ибн Адхам менен жолугушканда: Бизге эмне болду, дуба кылабыз бирок кабыл болбойт,деп сурашты.
        Шейх ушундай жооп кылды: Дубаларыныз кабыл болбоосунун себеби, журокторунуз он нерседен карайган:</string>
    <string name="sebebteriT">
    1. Алланы тааныйсыз, бирок Анын буйруктарын аткарбайсыз.\n
    2. Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) ды суйобуз дейсиз, бирок суннотторун аткарбайсыз.\n
    3. Куран окуйсуз, бирок ага амал кылбайсыз.\n
    4. Алланын неьматтарын жейсиз, бирок алардын шугурун айтпайсыз.\n
    5. Шайтанды душманыбыз дейсиз,бирок аны менен келишип макулдашасыз.\n
    6. Бейишти билесиз,бирок ага кируу учун солих амал кылбайсыз.\n
    7. Тозокту билесиз,бирок андан качпайсыз.\n
    8. Олумду билесиз,бирок ага даярдык корбойсуз.\n
    9. Адамдардын айыбы менен алексиз,бирок оз айыбынызды унуткансыз.\n
    10. Олгондорду кабырга койосуз,бирок мындан тыянак албайсыз.\n</string>


    <string name="pravila_2">Дуба кылуунун пайдасы</string>
    <string name="pravila_2e">Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) ар абалда Алла Таалага дуба аркылуу кайрылган ал эле эмес Пайгамбар (салаллооху алайхи ва саллам)
    дардын баарысы дуба кылышкан жана ар дайым дуба аркылуу Алла Таала менен байланышкан</string>
    <string name="hadis_dua1">Хадис. Абу Хурайра (разияллооху анху) Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам)дан риваят кылат: Алла Таалага дубадан барктуураак эч нерсе жок</string>
    <string name="hadis_dua2">Хадис. Абу Хурайра (разияллооху анху) айтат.Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) айтты: Кайсы пенде озунун дубасы кыйынчылык жана кайгыда кабыл болуусун кааласа анда ал Алла Таалага  кубанычтада кобуроок дуба кылсын.</string>
    <string name="hadis_dua3">Хадис. Жаабир (разияллооху анху) айтат.Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) айтты: Кайсы пенде кандайдыр бир нерсени суроо учун Аллага дуба кылса анда,
        Алла Таала сураган нерсесин ага ошол заматта берет же анданда жакшыраак нерсени ага акыретке сактап коет
        же куноосун кечирет, же ошончолук кырсыкты андан токтотуп коет эгерде куноо кылууну же тууганчылык мамилени узууну сурабаса.</string>

    <!--
        Пенденин жеген тамак ашы адал болуп куноолордон озун тыйып,алыс болуусу дубанын шарттарынан болуп эсептелет.
        <string name="pravila_sharttar">Яхя ибн Муаз ар-Розий р.х.а ушундай дуба кылчу экен: Кандай да мен дуба кылайын куноокор болсом.Жана кандай да
        Сага дуба кылбай коем Сен Берешен Жоомарт болсон!</string>
    <string name="pravila_sharttar_E">Имом Абу Хомид ал-Газалии р.х.а озунун Ихяу улумид-дийн атту китебинде дубанын он шарттары бар деп томондогулорду айтып кеткен.</string>
    <string name="shart_1">1-шарты Дуба кылуу учун улуу убакттарды байкаш керек, жылда арафаны, айлардан рамазанды, апталардан жуманы жана тундордун саарлык убакыттарын кутуш керек болот.\n</string>
    <string name="shart_2">2-шарты Пазилеттуу учурлады аманат билуу: Жоокерлер салгылашкан учурда,парз намаздарына такбир айтылган жана жамгыр жаап жаткан учурда.
    Азан жана такбир аралыгында дуба кайтарылбайт.</string>
    <string name="shart_3">Кыблага жузун буруп отуруу жана дуба кылгандан кийин колун жузуно суртуу да суннот амал болуп саналат</string>
    <string name="shart_4">Жашырын жана унун басандатып дуба кылуу.</string>
    <string name="shart_5">Озун кыйнап окшош суздорду издеп дубаны кооз кылуунун кажети жок.Дуба кылчу киши </string>

        -->
</resources>