<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="every_day1">Уйкудан турганда окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day1AR">الحمد لله الذي أحيانا بعد ما اماتنا و إليه النشور</string>
    <string name="every_day1KR">Алхамду лиллахиллазии ахйаана баьда маа амаатанаа ва илайхин-нушуур</string>
    <string name="every_day1MA">Бизди олтургондон кийин кайра тирилткен Аллага гана баардык мактоолор болсун.Биз кайра тирилип Ага гана барабыз.</string>


    <string name="every_day2">Уктоо алдында окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day2AR">اللهم قني عذابك يوم تبعث عبادك</string>
    <string name="every_day2KR">Аллахумма кинии ьазаабака явма табьасу ьибаадака</string>
    <string name="every_day2MA">Эй Алла! Озундун пенделеринди кыямат куну кабырдан тургузган убакта мени озундун азабындан куткар</string>


    <string name="every_day3">Тамактана баштаганда окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day3AR">بسم الله وعلى بركة الله</string>
    <string name="every_day3KR">Бисмиллахи ва ьалаа баракатиллаахи</string>
    <string name="every_day3MA">Алланын аты жана Анын берекеси менен баштаймын.</string>


    <string name="every_day4">Тамактан кийин окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day4AR">الحمد لله الذي أطعمنا و سقانا و جعلنا من المسلمين</string>
    <string name="every_day4KR">Алхамду лиллахилазии атьамана васоконаа ва жаьаланаа минал муслимиин</string>
    <string name="every_day4MA">Бизди тамактандырган бизге суу ичирген жана бизди мусулмандардан кылып жараткан Алла учун гана баардык мактоолор болсун.</string>


    <string name="every_day5">Уйго киргенде окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day5AR">اللهم إني أسألك خير المزاج و خير المخرج بسم الله ولجنا و بسم الله خرجنا وعلى الله ربنا توكلنا</string>
    <string name="every_day5KR">Аллохумма инни ас-алука хойрул мавлажи ва хойрул махрожи бисмиллахи валажнаа ва бисмиллахи хорожнаа ва ьалаллоохи роббинаа таваккалнаа</string>
    <string name="every_day5MA">Эй Алла! Албетте мен сенден уйго кируунун жана уйдон чыгуунун жакшылыгын сураймын биз Алланын аты менен уйго киребиз жана Алланын аты менен уйдон чыгабыз
    Биз Аллага гана тообокел кылабыз.Эй биздин эгебиз.</string>


    <string name="every_day6">Уйдон чыкканда окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day6AR">بسم الله توكلت على الله ولا حول ولا قوة الا بالله</string>
    <string name="every_day6KR">Бисмиллахи таваккалту ьалал-лоохи лаа хавла ва лаа куввата илла биллахи</string>
    <string name="every_day6MA">Мен Алланын аты менен уйдон чыктым ага гана тообокел кылдым куноолордон сактоо жана жакшылыкка куч кубат
    беруу Алла тараптан гана болот.</string>

    <string name="every_day7">Ажатканага кируу дубасы</string>
    <string name="every_day7AR">اللهم إني أعوذ بك من الخبث والخباءث</string>
    <string name="every_day7KR">Аллахумма инни аьуузубика минал хубуси вал хобааиси</string>
    <string name="every_day7MA">Эй Алла! Албетте мен Сенин гана жардамын менен зыяндуу эркек жана зыяндуу ургаачы жиндерден сактанам</string>


    <string name="every_day8">Ажатканадан чыкканда окулуучу дубалар</string>
    <string name="every_day8AR">الحمد لله الذي أذهب عني الأذى و عافاني     غفرانك</string>
    <string name="every_day8KR">Гуфроонака\nАлхамду лиллаахи лазии асхаба ьаннил азаа ва ьаафаании</string>
    <string name="every_day8MA">Менден зыянды кетирген жана мага саламатчылык берген Алла учун гана баардык мактоолор болсун.</string>

    <string name="every_day9">Мечитке киргенде окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day9AR">اللهم افتح لي ابواب رحمتك</string>
    <string name="every_day9KR">Аллахум-мафтахлии абвааба рохматик</string>
    <string name="every_day9MA">Эй Алла! Мен учун озундун рахмат эшиктеринди ач.</string>


    <string name="every_day10">Мечиттен чыкканда окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day10AR">اللهم إني أسألك من فضلك</string>
    <string name="every_day10KR">Аллохумма инни асалука мин фазлик</string>
    <string name="every_day10MA">Эй Алла! Албетте мен Сенден Сенин Улуулугунду сураймын.</string>

    <string name="every_day11">Уйкудан чочуганда окулуучу дуба</string>
    <string name="every_day11AR">أعوذ بكلمات الله التامة من غضبه وعقابه و شر عباده و من همزات الشياطين و أن يحضرون</string>
    <string name="every_day11KR">Аьуузу бикалимаатил-лахит тааммати мин гозобихи ва ьикообихи ва шарри ьибаадихи ва мин хамазаатииш-шайаатиини ва ай йухзаруун</string>
    <string name="every_day11MA">Мен, Алла Тааланын толук болгон келимелеринин жардамы аркылуу Анын каарынан, азабынан пенделеринин жамандыгынан
    жана шайтандардын азгыруусунан жана шайтандардын мага келуусунон сактанам!</string>

    <string name="every_day12">Уйкудан чочуганда окулуучу дуба 2-си</string>
    <string name="every_day12AR">أعوذ بالله من الشيطان الرجيم و من شر هذه الرؤيا</string>
    <string name="every_day12KR">Аьуузу биллаахи минаш шайтоонир рожиими ва мин шарри хаазихир ру-йаа.</string>
    <string name="every_day12MA">Мен, Алла Тааланын жардамы менен каргышка калган шайтандан жана бул туштун жамандыгынан сактанам.</string>
</resources>