<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="name_hutba1">1-сыпат Лаа Илааха Иллаллох</string>
    <string name="name_ar1">Лаа Илааха Иллаллохтун мааниси: Алладан башка сыйынууга татыктуу зат жок\n
    Максаты: Аллахтан гана болот,башкадан болбойт деген ишенимди журокко алып келуу,баардык нерсени Алла гана кыла алат.\n
    </string><string name="hadis1">Пайдасы: Хадисте келет Амр (разияллооху анху) Пайгамбарыбыз(сололлохи алайхи вассаллам) мындай деп айтып жатканын уктум дейт\n
Мен бир келме билемин ким ал келмени чын ихлас менен окуп анан ал ошол бойдон оло турган болсо анда ага тозок арам болот Ал келме Лаа Илааха Иллаллох.\n</string>
    <string name="maanisi">Мухаммадур расулуллохтун мааниси:\n
    Мухаммад (салаллооху алайхи ва саллам) Алланын элчиси жана кулу\n
    Максаты: 24-саат жашообузду Алланын окуму жана Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) корсоткон суннот жолунда откоруу.\n
    </string><string name="hadis2">Пайдасы: Хадис Анас (разияллооху анху) риваят кылат Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) айтты:\n
Мен озумдун туугандарым менен жолугууну каалаймын Сахабалар сурашты: Биз сизге тууган эмеспизби? Пайгамбарыбыз (сололлохи алайхи вассаллам)
жооп берди селир менин сахабаларымсынар, ал эми менин туугандарым ушундай кишилер мага мени корбой туруп ишенишет.</string>



    <string name="namaz_jonundo">2-сыпат Намаз</string>
    <string name="namaz_jonundo1">Намаз бул ибадат. Ибадат бул Аллага кулчулук кылуу,сыйынуу.\n
    Намаздын максаты: Намаздын ичиндеги жашоону сырткы жашообузга алып келуу жана эмне кажетибиз болсо намаз аркылуу Аллахтан сурап чечип алуу\n
    Намазды хушу хузу менен окуу тактап айтканда Алланын алдында жалынып жалбаргандай озун пас тутуп окуу.\n
    </string><string name="hadis3">Пайдасы: Хадис. Абу Дарда (разияллооху анху) Ким эки рекет намаз окуса анын рукусун жана саждасын талаптагыдай кылса,\n
ал Алладан эмнени сураса ага Алла созсуз берет ошол заматта же кийинчерээк!</string>


    <string name="ilim_zikir">3-сыпат Илим-Зикир</string>
    <string name="ilim_maanisi">Илимдин мааниси билуу.\n
    Максаты: Ушул учурда Аллах менден эмнени каалап турат? Мына ушуну билип, уйронуп амал кылуу. Арам адалды ак менен караны ажыратып билуу учун илим алабыз.\n
    </string><string name="hadis_ilim">Пайдасы: Бир хадисте айтылган Илимди Алла учун гана чогултуу бул Алланын алдында Андан коркуунун далили
    аны издоо ибадат уйроно берип чарчоо тасбих, чындыкты издоону талкуулоо баатырдык, аны уйротуу садака, аны уй-булого уйротуу Аллага жакындоо</string>
    <string name="zikir_maanisi">Зикирдин мааниси: Алланы эстоо.\n
        Максаты: Аллах мени коруп турат, Аллах мени угуп турат, Аллах мени менен бирге деген сезимди журокко алып келуу.\n</string>
    <string name="hadis_zikir">Абу Зар (разияллооху анху) айтат: Мага Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) Куран окуп, Алла Таалага зикир чалууну озуно бекем тут\n
    ошол аркылуу сени асмандагылар эстешет, жана ал сага нур болот деди.(жер бетинде туура жол корсотуучу нур болот)</string>


    <string name="ikrom_muslim">4-сыпат Икром Муслим</string>
    <string name="ikrom_maanisi">Икром муслимдин мааниси мусулмандарды урматтоо сыйлоо.\n
    Максаты Мусулман бир туугандардын башын бириктируу.Башка мусулман туугандардын акысын берип, озубуздун акыбызды Алладан суроо.\n</string>
    <string name="hadis_ikrom">Пайдасы: Хадис.Катада (разияллооху анху) Расулуллох (салаллооху алайхи ва саллам) эмне деп айткандыгын айтат:\n
    Кыямат кунунун коркунучунан Аллах сакташын ким кааласа, ал муктаждарга насыя берсин же аны кечирсин.</string>


    <string name="niet_iklas">5-сыпат Ниет ыклас</string>
    <string name="nien_maanisi">Ниет ыкластын мааниси - Ар бир учурда ар бир абалда ниетти Аллага туздоо.\n
    Максаты: Алланын ыраазылыгын табуу.\n</string>
    <string name="niet_hadis">Пайдасы: Хадис. Абдуллах бин Кайс Хузаий (разияллооху анху) риваят кылат.\n
    Расулуллох (салаллооху алайхи ва саллам): Ким амалын эл корсун, атагым чыксын деген ниетте жасаса ал ниетинен кайтмайынча дайыма Алланын каарында болот.</string>

    <string name="din_jetkiruu">6-сыпат Даават</string>
    <string name="daavat_maanisi">Даават мааниси Аллах тарапка чакыруу.\n
    Максаты: жакшылыкка чакырып, жамандыктан кайтаруу.\n
    </string><string name="hadis_daavat">Пайдасы: Хузайфа бин Яман (разияллооху анху) риваят кылат:\n
Расулуллох (салаллооху алайхи ва саллам)айтат: Менин жаным Анын колунда болгон Затка касам ичем!\n
Силер адамдарды жакшылыкка буюруп, жамандыктан кайтарышынар керек! Эгер андай кылбасанар,\n
Алла силерге Озунун жазасын жиберет.Анан силер Ага дуба кыласынар бирок Ал дубанарды кабыл кылбайт.(Тирмизи)</string>


</resources>