<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="kariz_dua1">Кыйынчылык келгенде окулуучу дуба.</string>
    <string name="kariz_dua1AR">انا لله وانا اليه راجعون اللهم اجرني في مصيبتي و اخلف لي خيرا منها</string>
    <string name="kariz_dua1KR">Инна лиллаахи ва инна илайхи рожиьуун.Аллохумма ажирнии фии мусибатии ва ахлиф лии хойрон минхаа</string>
    <string name="kariz_dua1MA">Албетте, биз Алла Таалага гана таандыкбыз жана албетте биз Ага гана кайтуучубуз.
        Эй Алла! Сен мага ушул кыйынчылыгымда сооп бер жана анын ордуна андан да жакшыраак белек бер.</string>


    <string name="kariz_dua2">Карыздан кутулуу дубасы</string>
    <string name="kariz_dua2AR">اللهم اكفيني بحلالك عن حرامك و اغنيني بفضلك عمن سواك</string>
    <string name="kariz_dua2KR">Аллохуммакфинии бихалаалика ьан харомика ва агнинии бифазлика ьамман сиваака</string>
    <string name="kariz_dua2MA">Эй Алла! Арамындан куткарып,адал ырыскындын себебинен Сен мага жетиштуу бол! Оз айколдугун менен Озундон башкага
    мени коз каранды кылба!</string>

    <string name="kariz_dua3">Кыйынчылык жана сарсаанада</string>
    <string name="kariz_dua3AR">لا اله الا الله الكريم العظيم سبحانه تبارك الله رب العرش العظيم الحمد لله رب العالمين</string>
    <string name="kariz_dua3KR">Лаа илааха иллаллоху каримул ьазийм.Субхаанаху таборакаллоху роббул ьаршил азийм.Алхамду лиллахи роббил ьаламийн.</string>
    <string name="kariz_dua3MA">Улуу жана Берешен сыпааттуу Алладан башка кудай жок.Улуу арштын эгеси Аллах берекелуу жана таза.Ааламдардын жаратуучусу болгон Аллахка гана мактоо болсун.</string>

    <string name="kariz_dua4">Кыйын абалга тушуп калганда</string>
    <string name="kariz_dua4AR">بسم الله الرحمن الرحيم ولا حول ولا قوة الا بالله العلي العظيم</string>
    <string name="kariz_dua4KR">Бисмиллахир рохманир рохийм. Ва лаа хавла ва лаа куввата илла биллахил ьалиййил ьазийм.</string>
    <string name="kariz_dua4MA">Али (р.а) риваят килат.Расулуллах (салаллооху алайхи ва саллам) мага Эй Али кыйын абалга тушуп калганда айтылчу
    келимени уйротойунбу деп айтты. Аллах мени сизге курман кылсын уйротунуз дедим. Расулуллах (салаллооху алайхи ва саллам) Эгер кыйын абалга тушуп калсан
    Бисмиллахир рохманир рохийм. Ва лаа хавла ва лаа куввата илла биллахил ьалиййил ьазийм. деп айт.Анткени Аллах мына ушул дуба менен каалашынча, ар турдуу
    балээлерден кутултат. Деп айтты.</string>

    <string name="kariz_dua5">Арабчасы</string>
    <string name="kariz_dua5AR">Арабчасы</string>
    <string name="kariz_dua5KR">Арабчасы</string>
    <string name="kariz_dua5MA">Арабчасы</string>
</resources>