<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sana_ar">سبحانك اللهم وبحمدك وتبارك اسمك و تعالى جدك ولا اله غيرك</string>
    <string name="sana_kr">Субханака Аллохумма ва бихамдик ва табарокасмук ва таьла жаддук ва Лаа илааха гойрук</string>

    <!-- Sana duasy -_________________________________________________________ -->

    <string name="ruku_ar">سُبْحَانَ رَبِّيَ الْعَظِيمٰ</string>
    <string name="ruku_kr">Субхан роббийал ьазиим</string>
    <string name="ruku_ma">3-жолу айтылат</string>

    <!-- Ruku duasy -_________________________________________________________ -->

    <string name="rukudon_ar">سَمِعَ اللَّهُ لِمَنْ حَمِدَهُ  رَبَّنَا وَلَكَ الحَمْدُ </string>
    <string name="rukudon_kr">Самиь Аллоху лиман хамидах\n Роббана  ва лакал хамд</string>


    <string name="sajda_ar">سُبْحَانَ رَبِّيَ الْأعْلَىٰ</string>
    <string name="sajda_kr">Субхана роббийал ьала</string>
    <string name="sajda_ma">3-жолу айтылат</string>

    <!-- Ruku duasy -_________________________________________________________ -->

    <string name="tashahud_ar">التَّحِيّـاتُ للهِ وَالصَّلَـواتُ والطَّيِّـبات ، السَّلامُ عَلَيـكَ أَيُّهـا النَّبِـيُّ وَرَحْمَـةُ اللهِ وَبَرَكـاتُه ، السَّلامُ عَلَيْـنا وَعَلـى عِبـادِ للهِ الصَّـالِحـين . أَشْـهَدُ أَنْ لا إِلـهَ إِلاّ الله ، وَأَشْـهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُه</string>
    <string name="tashahud_kr">Аттахияту Лиллахи вас-салавату ват-тоййибат
        Ассаламу ьалайка аййухан-набиййу ва РохматулЛохи ва Баракатух
        Ассаламу ьалайна ва ьалаа ибадилЛахис-соолихиин
        Ашхаду ан лааа илаха иллалЛах ва ашхаду анна Мухаммадан ьабдуху ва росулух</string>

    <!-- Ruku duasy -_________________________________________________________ -->

    <string name="salavat_ar">اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى مُحَمَّدٍ، وَعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ، كَمَا صَلَّيْتَ عَلَى إِبْرَاهِيمَ، وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيمَ، إِنَّكَ حَمِيدٌ مَجِيدٌ، اللهم بَارِكْ عَلَى مُحَمَّدٍ، وَعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ، كَمَا بَارَكْتَ عَلَى إِبْرَاهِيمَ، وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيمَ، إِنَّكَ حَمِيدٌ مَجِيدٌ</string>
    <string name="salavat_kr">Аллахумма солли ала Мухаммадин ва ала али Мухаммад, кама соллайта ала Ибрахим ва ала али Ибрахим, инна-ка Хамидум Маджиид.
        Аллохумма, барик ала Мухаммадин ва ала али Мухаммад кама баракта ала Ибрахим ва ала али Ибрахим, иннака Хамидум Маджид!</string>

    <!-- Ruku duasy -_________________________________________________________ -->

    <string name="kunut_ar">اللَّهُمَّ إنَّا نَسْتَعِينُكَ وَنَسْتَغْفِرُكَ، وَنُؤْمِنُ بِكَ وَنَتَوَكَّلُ عَلَيْكَ، وَنُثْنِي عَلَيْكَ الْخَيْرَ كُلَّهُ، نَشْكُرُكَ وَلَا نَكْفُرُكَ، وَنَخْلَعُ وَنَتْرُكُ مَنْ يُفْجِرُكَ. اللَّهُمَّ إيَّاكَ نَعْبُدُ وَلَكَ نُصَلِّي، وَنَسْجُدُ وَإِلَيْكَ نَسْعَى، وَنَحْفِدُ نَرْجُو رَحْمَتَكَ، وَنَخْشَى عَذَابَكَ، إنَّ عَذَابَكَ بِالْكُفَّارِ مُلْحِقٌ</string>
    <string name="kunut_kr">«Аллоҳумма иннаа настаъийнука ва настағфирука.
        Ва нуъмину бика ва натаваккалу алайка. Ва нусний алайкал хойро куллаҳу.
        Нашкурука ва лаа накфурук. Ва нахлаъу ва натруку ман йафжурук.
        Аллоҳумма иййаака наъбуду ва лака нусоллий ва насжуду ва илайка насъаа ва наҳфиду.
        Наржуу роҳматака ва нахшаа азаабака. Инна азаабака бил куффаари мулҳиқ».</string>

    <!-- Ruku duasy -_________________________________________________________ -->


    <string name="dua_afterAR">اللَّهُمَّ أنْتَ السَّلاَمُ ، وَمِنْكَ السَّلاَمُ ، تَبَارَكْتَ يَاذَا الجَلاَلِ وَالإكْرَامِ</string>
    <string name="dua_afterKR">Астагфиру-Ллах, Астагфиру-Ллах, Астагфиру-Ллах.
        Аллахумма анта-с-Салаам ва мин-ка-с-салам, табаракта, йа За-ль-жалали ва-ль-икроом!</string>


    <!-- Ruku duasy -_________________________________________________________ -->

    <string name="dua_af_namAR">اللَّهُمَّ أعِنِّي عَلَى ذِكْرِكَ ، وَشُكْرِكَ ، وَحُسْنِ عِبَادَتِكَ</string>
    <string name="dua_af_namKR">Аллахумма, аин-ни ала зикрика, ва шукрика ва хусни ибадатика.</string>


    <string name="dua_eshe">اللَّهُمَّ أجِرْنِي مِنَ النَّارِ</string>
    <string name="dua_esheKR">Аллахумма, ажжир-ни мина-н-нар!\n Эрте менен кечинде 7-жолудан</string>

    <string name="dua_esh_1">‏يا مُقَلِّبَ القُلُوبِ ثَبِّت قَلْبي على دِينكَ</string>
    <string name="dua_esh_1KR">Йа мукаллиба-ль-кулууби, саббит кальби ьаля дииник!</string>

    <string name="dua_esh_2">‏اللَّهُمَّ اكْفِني بِحَلالِكَ عَنْ حَرَامِكَ، وَأغْنِني بِفَضْلِكَ عَمَّنْ سِواكَ‏َ</string>
    <string name="dua_esh_2KR">Аллахуммак фи-ни би-халаалика ьан харомика ва-агнини би-фадлика ьамман сиваак.</string>


    <string name="Ayat_al_kursi">اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ ۚ لَا تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ ۚ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ ۗ مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلَّا بِإِذْنِهِ ۚ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۖ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلَّا بِمَا شَاءَ ۚ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ ۖ وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا ۚ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ</string>
    <string name="Ayat_al_kursi_O">Аъуузу биллахи минаш шайтонир рожийм. Бисмиллахир рохманир рохийм.
Аллоху лаa илаaха илла хувал хаййул коййуум.
        Ла таъхузуху синатув ва лаа навм. Лаху ма фис самааваати ва ма фил ард.
        Манзаллазиий яшфаъу ъиндаху илла биъизних.
        Яъламу маа байна айдихим ва маа холфахум ва ла йухитуна би шайъим мин ъилмихи илла бимаа шаъаа.
        Васиъа курсий йухус самааваати вал ард. Ва ла яъудуху хифзухумаа ва хувал ъаллиййул ъазиийм.</string>

    <string name="salavat">اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ</string>
    <string name="salavatKr">Аллахумма солли ьала Мухаммадив ва ьала али Мухаммад.</string>

    <string name="salavat1">اللهم بلغ روح محمد عني تحية كثيرة وسلاماٍ</string>
    <string name="salavatKr1">Аллахумма баллиг руха Мухаммадин аънни тахийатан касиратан ва салама</string>

</resources>