<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dua_7_jolu">Кимде ким бул дубаны 7 жолу окуса, Алла Таала дуйно жана акырет иштерине жетиштуу болот (бул дубаны кунт коюп окусун)</string>
    <string name="dua_7_joluAR">Арабча </string>
    <string name="dua_7_joluKR">Хасбияллооху лаа илааха илла хува ьлайхи таваккалту вахува роббул ьаршил ьзиим.</string>
    <string name="dua_7_joluMA">Мааниси: Мага Алла Таала жетишээрлик.Андан башка ибадатка татыктуу зат жок.Ага гана тобокел кыламын.Жана Ал улуу Арштын Эгеси</string>

    <!-- ////////////// 1 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="dua_3_jolu">Эртен менен бул дуба 3 жолу окулсун.Ушул айтылган дубаны ким окуса.Алла Таала ага баардык жактан аманчылык берет.</string>
    <string name="dua_3_joluAR">اللهم عافاني في بدني اللهم عافاني في سمعي اللهم عافاني في بصري لا اله الا انت اللهم إني أعوذ بك من الكفر واعوذ بك من عذاب القبر لا اله الا انت</string>
    <string name="dua_3_joluKR">Аллоохумма ьаафинии фии бадани.Аллоохумма ьаафинии фии самьии.
        Аллоохумма ьаафинии фии басории.Лаа илааха илла анта.
        Аллоохумма иннии аьуузу бика минал куфри вал факри ва аьуузу бика мин ьазаабил кобри, Лаа илааха илла анта</string>
    <string name="dua_3_joluMA">Мааниси: Эй Алла! Менин денемди аман кыл.Эй Алла! Менин кулагымды аман кыл.Эй Алла!
    Менин коруумду аман кыл.Эй Алла! Сенден башка ибадатка ылайыктуу зат жок.Эй Алла! Мени Озундун жардамын менен каапырчылыктан,кедейчиликтен жана кабыр азабынан сакта.
    Сенден башка эч кандай ибадатка ылайык зат жок.</string>

    <!-- ////////////// 2 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="dua_saktanuu">Кимде ким эртен менен ушул дубаны окуса,ошол куну ага эн жакшы ырыскы берилет жана жамандыктан сак болот.</string>
    <string name="dua_saktanuuAR">ماشاء الله لا حول ولا قوة إلا بالله اشهد ان الله على كل شيء قدير</string>
    <string name="dua_saktanuuKR">Маа шаа Аллоху лаа хавла ва лаа куввата илла биллаахи ашхаду анналлооха ьалаа кулли шай ин кодиир</string>
    <string name="dua_saktanuuMA">Мааниси: Алла эмнени кааласа болду. Куноодон сактануу жакшы иш кылууга куч, Алланын жардамы менен гана болот.
    Мен куболук беремин чынында Алла баардык нерсеге кудуреттуу</string>

    <!-- ////////////// 3 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="dua_razilik">Кимде ким эртен менен ушул дубаны окуса, Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) анын колунан кармап бейишке киргизет.</string>
    <string name="dua_razilikAR">رضيت بالله ربا و بالاسلام دينا و بمحمد نبيا</string>
    <string name="dua_razilikKR">Розийту биллаахи роббан ва бил ислаами диинан, ва би Мухаммадин набиййан</string>
    <string name="dua_razilikMA">Мааниси: Мен Алланын Эге экендигине, Исламдын дин экендигине жана Мухаммад (салаллооху алайхи ва саллам)
    дын пайгамбар экендигине ыраазы болдум.</string>

    <!-- ////////////// 4 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="kechki_dua1">Кимде ким кечинде бул дубаны 7 жолу окуса Алла Таала дуйно жана акыреттин иштерине жетиштуу болот, айтылган дуба чын журоктон окусун кайгысы кетет!</string>
    <string name="kechki_dua1AR">حسبي الله لا اله الا هو عليه توكلت وهو رب العرش العظيم</string>
    <string name="kechki_dua1KR">Хасбияллоху лаа илааха илла хува алайхи таваккалту ва хува роббул аршил ьазиим</string>
    <string name="kechki_dua1MA">Мага Алла Таала жетишээрлик Андан башка ибадатка татыктуу зат жок Ага гана тобокел кыламын Ал чон Арштын эгеси.</string>

    <!-- ////////////// 4 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="kechki_dua2">Кимде ким бул дубаны 1-жолу окуса ал дуйно акыреттин баардык жакшылыктарын сураптыр.
    Пайгамбарыбыз (салаллооху алайхи ва саллам) Фатима р.а га бул дубаны дайыма окуп жур деп бекем насаат кылган.</string>
    <string name="kechki_dua2AR">يا حي يا قيوم برحمتك استغيث اصلح لي شاني كله ولا تكلني الى نفسي طرفة عيني</string>
    <string name="kechki_dua2KR">Йаа хаййу, йаа коййуум бирохматика астагиис аслих лии шании куллаху ва лаа такилнии илаа нафсии торфата ьайнин</string>
    <string name="kechki_dua2MA">Эй тируу жана Туболуктуу зат Оз рахматын аркылуу мен сенден жардам сураймын жана менин баардык абалымды туздо, мени озумо
     коз ирмегенчелик убакытта тапшырба.</string>


    <!-- ////////////// 4 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="kechki_dua3">Кимде ким кечинде бул дубаны окуса шайтандын азгырыгынан сак болот.</string>
    <string name="kechki_dua3AR">اللهم فاطر السماوات والأرض عالم الغيب والشهادة رب كل شيء وملكه
اشهد ان لا اله الا انت أعوذ بك من شر النفس و شر شيطان و شركه وان اقتف على نفس سوء عن اجرح الا مسلمين</string>
    <string name="kechki_dua3KR">Аллохумма фаатирос самаваати вал ард аалимал гойби ваш шахаадати робби кулли шайин ва малиикаху
    Ашхаду Аллаа илааха илла анта аьузубика мин шарри нафси ва шарри шайтоонин ва ширкихи ва ан актарифа ьалаа нафсии суу ан ажурруху иллаа муслимиин.</string>
    <string name="kechki_dua3MA"></string>

    <!-- ////////////// 4 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="kechki_dua4">Кимде ким кечинде ушул дубаны окуса анын кайгысы кетет карызынан кутулат.</string>
    <string name="kechki_dua4AR">اللهم إني أعوذ بك من الهم و الحزن واعوذ بك العجز و الكسل و أعوذ بك من البخل و الجبن و أعوذ من غلبة الدين وقهر الرجال</string>
    <string name="kechki_dua4KR">Аллохумма иннии аьузубика миннал хамми вал хузни ва аьузубика минал ажзи вал касли ва аьузубика минал бухли вал жубни
    ва аьузубика мин голобатиддайни ва кохриррижаал.</string>
    <string name="kechki_dua4MA">Эй Алла, албетте мен Сенин жардамын аркылуу кам пикир жана кайгыдан сактанамын Сенин жардамын менен алсыздыктан жана
    жалкоолуктан сактанамын,Сенин жардамын менен сарандыктан жана коркоктуктан сактанамын, Сенин жардамын менен карыздын кобойуп кетуусунон жана адамдардын
    зордоосунан сактанамын.</string>

    <!-- ////////////// 4 //////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="kechki_dua5">Кимде ким кечинде 3-жолу ушул дубаны окуса ар турдуу зыяндуу жаныбарлардан сак болот, эгер жаныбар чагып алсада зыян жетпейт.</string>
    <string name="kechki_dua5AR">أعوذ بكلمات الله التامة من شر ما خلق</string>
    <string name="kechki_dua5KR">Аьузу бикалимаатил-лаахит тааммати мин шарри маа холок</string>
    <string name="kechki_dua5MA">Мен Алла Тааланын толук келимелеринин жардамы аркылуу Анын макулуктарынын жамандыгынан сактанамын.</string>

</resources>