<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hadis">Бисмиллахир  Рохманир  Рохиим.\n
        Темирдин даты,ал жерге сурулгондо кандай тазаланса,
        Аллахтын ысымдарын кайталоо да биздин журогубузду бардык жамандыктардан дал ошондой тазалайт.
        "Кутту хадистерден" Абу Хурайра(андан Аллах ыраазы болсун)айтуусунда:\n
        Аллахтын Элчиси(саллаллооху алейхи ва саллам)мындай дегенин кабарлайт:
        "Аллахтын 99 ысымы(б.а ысым-сыпаты)бар, бироо кем жуз.
        Кимде ким аны жатка жаттап алган болсо,ал Бейишке кирет.</string>
    <string name="sifaatiA1">الله</string>
    <string name="sifaatiK1">1.Аллах</string>
    <string name="sifaatiM1">Аллахтын бул ысымы- Анын чыныгы Затын билдирип турган эн улуу ысымы.
Кимде ким ушул ысымды 1000 жолудан кун сайын кайталаса,анын журогундо (Аллахга) ширк кошуунун жана шектенуулордун бардык турлору ыйманга жана чындыкка созсуз алмаштырылат. Ошондой эле айыкбас оорудан айыгуу учун ушул эле ысымды дуа катары коп кайталоо зарыл.</string>
    <!--  /////////////////////////////     1        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA2">الرَّحْمَنِ</string>
    <string name="sifaatiK2">2.Ар-Рохмаан</string>
    <string name="sifaatiM2">Озу жараткан бардык макулуктарга бул дуйнодо эн Мээримдуу.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар бир намаздан кийин 100 жолу окуу- эске тутуу жондомунун жакшырышы жана журоктогу катуулуктун жоюлушу,ошондой эле диний маселелерге кайдыгер болбош учун жетиштуу.</string>
    <!--  /////////////////////////////     2        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA3">الرحيم</string>
    <string name="sifaatiK3">3.Ар-Рохиим</string>
    <string name="sifaatiM3">Ырайымдуу.Акыретте ыймандуу адамдардын баарына ырайым кылуучу. Кимде ким Аллахтын ушул кереметтуу ысымын ар бир намаздан кийин 100 жолу окуп журсо,ал бардык кыйынчылыктардан кутулат.
</string>
    <!--  /////////////////////////////     3        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA4">الملك</string>
    <string name="sifaatiK4">4.Аль-Маалик</string>
    <string name="sifaatiM4">Бардык нерселердин Падышасы,Кыямат кунунун Окумдары.
Аллах Озу жараткан макулуктарынын эч бирине эч кандай муктаж эмес,ошол эле учурда бардык нерселер Ага муктаж болуп турушат жана Анын гана бийлигинде. Эгер кайсыл бир такыба адам Аллахтын бул кереметтуу ысымын туштон кийин коп жолу кайталап журсо, ал каржылык жактан эч кимге козкарандысыз болуп калат.</string>


    <!--  /////////////////////////////     4        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA5">القدوس</string>
    <string name="sifaatiK5">5.Аль-Куддуус</string>
    <string name="sifaatiM5">Ыйык,кемчиликтерден Аруу.
Кимде ким Аллахтын ушул кереметтуу ысымын ар дайым кайталап журсо,аны Аллах бардык руханий оорулардан куткарат. Ал эми коркунучтан кутулуу учун кун сайын Аллахтын ушул кереметтуу ысымын 100 жолудан окуу талап кылынат.</string>


    <!--  /////////////////////////////     5        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA6">السلام</string>
    <string name="sifaatiK6">6.Ас-Салаам</string>
    <string name="sifaatiM6">Аманчылык,бейпилчилик тартуулоочу.
Ким Аллахтын ушул кереметтуу ысымын коп жолудан окуп журсо,аны Аллах кедейлик-жакырчылыктан сактайт. А эгерде ушул ысымды 115(же160) жолу окуп,оорулуу адамга дем салса андан Аллах Таала ал адамдын ден-соолугун кайтарып берет,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     6        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA7">المؤمن</string>
    <string name="sifaatiK7">7.Аль-Мумин</string>
    <string name="sifaatiM7">Коопсуздук тартуулоочу.
Ким (Аллахтан) корккон абалда Аллахтын ушул кереметтуу ысымын 630 жолу кайталаса,аны Аллах баардык кыйыгчылыктардан сактайт. Ошондой эле ар кандай балээлерден сактануу учун ушул ысымды озунун каалоосуна жараша кайталаса болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     7        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA8">المهيمن</string>
    <string name="sifaatiK8">8.Аль-Мухаймин</string>
    <string name="sifaatiM8">Коргоочу,Сактоочу.
Ал Озу жараткан бардык макулуктарга ырыскы,жашоо берип,Озунун буйругу менен башкарып турган Зат. Ким гусул даарат алып буткон сон 2 рекет намаз окуп ,Аллахтын ушул кереметтуу ысымын 100 жолу ыклас жана берилуу менен окуса,аны Аллах Таала диний жана физикалык жактан таза кылат. Ушул ысымды 115 жолу кайталаган адамды Аллах кайып сырлардын айрымдары менен тааныштырат.</string>


    <!--  /////////////////////////////     8        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA9">العزيز</string>
    <string name="sifaatiK9">9.Аль-Ъазииз</string>
    <string name="sifaatiM9">Мартабалуу, Кудуреттуу,Женилбес.
Ийгилик бир гана Анын колунда. Ким 40 кун катары менен 40 жолудан Аллахтын ушул кереметтуу ысымын окуса,аны Аллах Таала козкарандысыздык жана жакшылык менен сыйлайт. Кун сайын эртен мененки намаздан кийин 40 жолудан кайталоочу адам эч кимге жана эч нерсеге муктаж болбойт жана анын эч кандай кемчилиги да болбойт.</string>


    <!--  /////////////////////////////     9        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA10">الجبار</string>
    <string name="sifaatiK10">10.Аль-Жаббаар</string>
    <string name="sifaatiM10">Кудуреттуу, бардык макулуктарды Озуно баш ийууго мажбур кылуучу Зат.
Кимде ким Аллахтын ушул кереметтуу ысымын эртен менен жана кечинде такай 226 жолудан окуп журсо,ал ар кандай кысымчылык кылуучулардан кысымдарынан аман болот, ин шаа Аллах. Ушул ысымды ар дайым кайталап жургон адам оз эркине каршы эч нерсе кылбайт,бардык катаалыктардан жана кыйынчылыктардан куткарылат.</string>


    <!--  /////////////////////////////     10        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA11">المتكبر</string>
    <string name="sifaatiK11">11.Аль-Мутакаббир</string>
    <string name="sifaatiM11">Эн улук,бардык макулуктардан Улуу Зат.
Улуу Чындыктын Жалгыз Ээси. Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар дайым кайталап жургон адам сый урмат жана кадыр барк менен сыйланат. Эгер бул ысымды кандайдыр бир маселени чечээрден мурун коп жолу кайталап окуп алса,анда ал маселе чечилет,ин шаа Аллах. А эгерде ушул ысымды аялы менен кошулаардан алдын окуса,анда такыба бала торолот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     11        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA12">الخالق</string>
    <string name="sifaatiK12">12.Аль-Хоолик</string>
    <string name="sifaatiM12">Жаратуучу.
Ал бардык нерсени башка бир нерседен корбостон туруп,мисал- орноксуз жаратат жана алардын тагдырларын аныктайт. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 7 кун катары менен кун сайын 100 жолудан окуса,аны Аллах Таала бардык коркунучтардан сактайт. А ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын тунку сааттарда калтырбастан окууну озуно адат кылса,анда Аллах ошол адамдын пайдасы учун Аллахга ар дайым дуа кылган бир периштени жаратып койот.
</string>

    <!--  /////////////////////////////     12        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA13">البارئ</string>
    <string name="sifaatiK13">13.Аль-Баариу</string>
    <string name="sifaatiM13">Ал Озунун Кудурети менен бардык нерселерди жоктон бар кылып Жаратуучу. Бул учун Ага эч кандай куч жумшоо зарыл эмес. Ал бир нерсеге"Бол" деген буйрук берээри менен ал нерсе дароо болот. Эгер торобогон аял 7 кун орозо кармап,ар куну ифтардан кийин "Йа-Хоолику, Йа-Баари'у, Йа-Мусоввиру" деп 21 жолу окуп,суусу бар идишке дем салып жана ошол суу менен ооз ачса,анда аны Аллах Таала бала менен суйунтот, ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     13        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA14">المصور</string>
    <string name="sifaatiK14">14.Аль-Мусоввир</string>
    <string name="sifaatiM14">Ал ар бир жаратылган нерсеге оз озунчо кайталангыс, эн сонун,же башка эч бир нерсеге окшобостой калып келбет Беруучу Зат.
("Йа-Баари' у" ысымы сыяктуу )эгер торобогон аял 7 кун орозо кармап,ар куну ифтардан кийин "Йа-Хоолику, Йа-Баари'у, Йа-Мусоввиру" деп 21 жолу окуп ,суусу бар идишке дем салып,анан ошол суу менен ооз ачса,анда аны Аллах Таала бала менен суйунтот,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     14        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA15">الغفار</string>
    <string name="sifaatiK15">15.Аль-Гоффар</string>
    <string name="sifaatiM15">Кечиримдуу, Ал Кечиримдуу Жалгыз Зат.
Ал ким Ага чын дили менен откон кеткен куноолоруно тообо кылып,кечирим сурап кайрылса,аны созсуз кечирем деп убада берген. Ким Аллахтын ушул кереметтуу ысымын жума намазынан кийин 100 жолу окуса,аны Аллах Таала кечирет. Ошондой эле кечирим учун дагы ушул ысымды коп жолу кайталоо талап кылынат. Ал эми кимде ким кун сайын Аср намазынан кийин "Йа Гаффару,игфирли" деп окуп журсо,аны Аллах Таала кечирилгендердин катарына кошот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     15        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA16">القهار</string>
    <string name="sifaatiK16">16.Аль-Коххар</string>
    <string name="sifaatiM16">Устомдук кылуучу.
Ким материализмге жакын болсо(б.а дуйно -мулкту катуу суйсо),ал Аллахтын ушул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап журсун. Ошондо Аллахга болгон суйуу анын журогуно синет. Ошондой эле , бул касиеттуу ысым-сыпат куноо кылып коюудан да сактайт.
</string>

    <!--  /////////////////////////////     16        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA17">الوهاب</string>
    <string name="sifaatiK17">17.Аль-Ваххаб</string>
    <string name="sifaatiM17">Тартуу кылуучу.
Жакшылыктын баары Ага гана таандык. Жакырчылыктын азабын тартып жургон адам Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталасын же зухаа намазынын акыркы саждасында 40 жолу окусун. Ошондо ал адам озунон жакырлыкты Аллах кандай жок кылганына тан калат,ин шаа Аллах. Кандайдыр бир дуанын(суранычтын) аткарылышы учун Аллахтан бул кереметтуу ысымын дуадан кийин 7 жолу кайталоо зарыл же уйдун же мечиттин короосуна 3 жолу сажда кылып,андан кийин колду дуага которгон сыяктуу которуп Аллахтын ушул кереметтуу ысымын 100 жолу окуу керек. ин шаа Аллах,бул дуа созсуз кабыл болот. Муктаж болгон адам же туткунга тушкон киши же озун озу камсыз кыла албаган адам Аллахтын бул кереметтуу ысымын 3 же 7 тун ичинде тун жарымында 2 рекет (тахажжуд) нафил намазын окугандан кийин 100 жолу окусун . Ошондо Аллах Таала аны жакшылыкка байлайт,же ага озун толук камсыз кылууга шарт тузуп берет же туткундан чыгарат,ин шаа Аллах</string>

    <!--  /////////////////////////////     17        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA18">الرزاق</string>
    <string name="sifaatiK18">18.Ар-Роззак</string>
    <string name="sifaatiM18">Ырыскы беруучу жана ырыскыны ар бир жандууга озуно керектелуучу олчомдо так,даана болуп беруучу.
Кимде ким багымдат намазына чейин ушул ысымды уйдун ар бир бурчуна 10 жолудан окуп,дем салса,ал уйго Аллах Таала ырыскы-берекенин эшиктерин ачат. Аллахтын ушул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап жургон адам ар дайым бардарчылыкта омур кечирет,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     18        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA19">الفتاح</string>
    <string name="sifaatiK19">19.Аль-Фаттах</string>
    <string name="sifaatiM19">Женуучу.
Ал жашыруун сырларды ачыкка чыгарат, кыйынчылыкты женилдетет жана алыстатат. Ал ыймандуулардын журогун Озун таанытуу жана Ага болгон суйуу учун ачып койот. Багымдат намазынан кийин Аллахтын ушул кереметтуу ысымын колун кокурогуно коюп 70 жолу окуган адамдын журогу ыйман нуру менен толтурулат. Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап жургон адамга нур жана жениш берилет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     19        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA20">العليم</string>
    <string name="sifaatiK20">20.Аль-Ъалиим</string>
    <string name="sifaatiM20">Баарын Билуучу.
Ага эн майда амалдар да, жашыруун сырлар да,купуя ой-кыялдар да,ички ниеттер да белгилуу. Ал эч кандай кошумча маалыматка эмес,тескерисинче, бардык илимдер Андан келет. Ага кичинекей нерсе да жашыруун эмес. Ал эмне болгонун, эмне болоорун,баарын билип турат жана билуу мумкун болбогон нерселерге да кабардар. Кимде ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап журсо,ага Аллах Таала илимдин,акылмандыктын эшиктерин ачат жана анын журогун нур менен толтурат,ин шаа Аллах. Озгочо Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын кечинде кайталап турууга кенеш берилет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     20        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA21">القابض</string>
    <string name="sifaatiK21">21.Аль-Кообиз</string>
    <string name="sifaatiM21">Тар кылуучу.
Ал Зат Озунун адилеттуулугу менен кимге кааласа,ошого жакшылыкты тар кылат(азайтат). Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 4 сындырым (кусок) нанга 4 кун катары менен ( шафрон же бармак менен ) жазып жесе,ал ачкалыктан, суусоо-чанкоолордон, оорулардан ж.б.у.с аман болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     21        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA22">الباسط</string>
    <string name="sifaatiK22">22.Аль-Баасит</string>
    <string name="sifaatiM22">Кенен кылуучу. Кенейтуучу.
Кимде ким кун сайын зухаа намазынан кийин колдорун дуа кылгандай которуп Аллахтын бул кереметтуу ысымын 10 жолу кайталаса,анан дуадан кийин колун бетине суртсо,аны Аллах Таала жалгыздыктан сактайт жана оз алдынчалык менен сыйлайт.</string>

    <!--  /////////////////////////////     22        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA23">الخافض</string>
    <string name="sifaatiK23">23.Аль-Хоофиз</string>
    <string name="sifaatiM23">Ыймансыздардын даражасын томон кылуучу,Аллахтын окумдоруно каршы чыккандарга каршы чыгуусу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 500 жолу кайталаса,Аллах Таала анын дуасын ишке ашырат жана андан кыйынчылыкты алып салат. Ал эми ким 3 кун орозо тутса,тортунчу куну Аллахтын бул ысымыын Аттахиятта олтуруп 70 жолу окуса,ал душмандарын женет.( унутбаныз,озунуздун напсиниз эн чон душманыныз)</string>


    <!--  /////////////////////////////     23        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA24">الرافع</string>
    <string name="sifaatiK24">24.Ар-Роофи</string>
    <string name="sifaatiM24">Ыймандуулардын даражасын которуучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар бир ай календары боюнча айдын 14 куну тун ортосунда 100 жолу окуса,Аллах ошол адамга оз алдынчалыкты жана коз карандысыздыкты тартуу кылат.</string>

    <!--  /////////////////////////////     24        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA25">المعز</string>
    <string name="sifaatiK25">25.Аль-Муъиз</string>
    <string name="sifaatiM25">Жениш жана куч беруучу.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын жекшемби жана бейшемби кундору шам намазынан кийин 40 жолудан окуп жургон кишини Аллах Таала сый-урмат менен сыйлайт.
</string>

    <!--  /////////////////////////////     25        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA26">المذل</string>
    <string name="sifaatiK26">26.Аль-Музиллу</string>
    <string name="sifaatiM26">Кимди (кор кылууну) кааласа,ошону кор кылуучу,жениш жана кучту алып коючу. Кимде ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 75 жолу окуп,андан кийин дуа кылса,Аллах Таала аны душмандарынан, зулум-заалымдардын, коралбастардын жамандыгынан сактайт.</string>


    <!--  /////////////////////////////     26        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA27">السميع</string>
    <string name="sifaatiK27">27.Ас-Саами</string>
    <string name="sifaatiM27">
Угуучу.Ал жашыруун создорду да угуучу Зат.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 500 жолу(же бейшемби куну 50 жолу) зухаа намазынан кийин окуп журсо, Аллах Таала анын сураган нерселерин созсуз берет( Аллахтын бул ысымын кайталап жаткан кезде эч кандай суйлошуулор болбошу кажет). Аллах бейшемби куну багымдат намазынын сунноту менен парзынын ортосунда 100 жолу окуган адамга Озунун ырайымын атайын тушурот. Бейшемби куну бешим намазынан кийин Аллахтын бул ысымын ыклас менен окуган адамдын суранычын Аллах созсуз берет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     27        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA28">البصير</string>
    <string name="sifaatiK28">28.Аль-Басиир</string>
    <string name="sifaatiM28">
Коруучу. Ашкере-ачык нерселерди да,жашыруун- кайып сырларды да коруп туруучу.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын жума намазынан кийин 100 жолудан окуп жургон адамдын козунун коруусу жакшырат жана ага нур берилет. Жуманын парз намазына чейин,суннот намазынан кийин Аллахтын бул ысымын кимде ким ар дайым окуп жургон болсо,ага коом ичинде сый-урмат берилет .</string>

    <!--  /////////////////////////////     28        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA29">الحكم</string>
    <string name="sifaatiK29">29.Аль-Хакам</string>
    <string name="sifaatiM29">
Окум чыгаруучу,даанышмандыктын чыныгы Ээси.
Анын чечими шексиз адилеттуу жана туболуктуу куч -кубатка ар дайым ээ. Тундун бир болугундо даарат алып жатканда Аллахтын бул кереметтуу ысымын 99 жолу окуган адамдын журогу нурга толтурулат жана ага кайыптарды туюу ан-сезими берилет. Озгочо бейшембиден жумага караган туну бул ысымды коп жолу,талыкпастан окуу керек.</string>

    <!--  /////////////////////////////     29        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA30">العدل</string>
    <string name="sifaatiK30">30.Аль-Ъадл</string>
    <string name="sifaatiM30">
Адилеттуу.
Ал Озуно адилетсиздик кылууга тыюу салып, башкаларга да адилетсиздикти арам кылат. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын бейшембиден жумага откон туну же жума куну 20 сындырым (кусок) нанга (шафран же кол менен) жазып жесе,ага Аллахтын бардык макулуктары кызмат кылып калышат. Эгерде бул ысымды жума кунго караган туну 20 жолу кайталаса,андан ал анын ыклаксынын жогорулашына жана досторунун ишенимдуу болушуна жардамы тийет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     30        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA31">اللطيف</string>
    <string name="sifaatiK31">31.Аль-Латииф</string>
    <string name="sifaatiM31">
Озунун кулдарына жакшы мамиле кылуучу,алардын жашоосун женилдетуучу, аларды Сактоочу,аларга Мээримдуу мамиле кылуучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 133 жолу кайталаса,аны Аллах Таала тугонбос ырыскы менен сыйлайт жана ошол адамдын пландары эч бир кыйынчылыксыз аткарылат. Ал эми кедейликтен, оорудан, жалгыздыктан жана сарандыктан кутулуу учун пайгамбарыбыз Мухаммад( салоллоху алейхи ва вассалам) корсоткон тартипте даарат алып 2 рекет кошумча-напил намаз окуп,андан кийин Аллахтын бул кереметтуу ысымын 100 жолу кайталоо лазым.</string>


    <!--  /////////////////////////////     31        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA32">الخبير</string>
    <string name="sifaatiK32">32.Аль-Хобир</string>
    <string name="sifaatiM32">
Ачык-айкын нерселерди да,жашыруун- кайып сырларды да Билуучу.
Ал Зат эмне болгонун,эмне болоорун билип турат. Кимде ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын торт кун коп жолудан кайталаса,ага Аллах Таала кайып сырларды тушунуу касиет берет . Пайдасыз адаттардан жана ач коздуктон арылуу учун Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталоо кажет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     32        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA33">الحليم</string>
    <string name="sifaatiK33">33.Аль-Халиим</string>
    <string name="sifaatiM33">
Ал Зат куноолордон тазалап,азаптан куткаруучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кагазга жазып,сууга малып,ошол сууну бир нерсеге чачып койсо,ошол нерседе кут жана береке болот. Ал эми бул ысымды кагазга жазып туруп,себилген эгиндин арасына катып койсо,анда ошол эгинге Аллах Таала береке берет жана коргойт. Эгерде Аллахтын бул ысымын бир кагазга жазып,айдалган жердеги эгиндин бир четине катып койсо,анда тушум зыяндуу нерселерден сакталат, ин шаа Аллах</string>


    <!--  /////////////////////////////     33        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA34">العظيم</string>
    <string name="sifaatiK34">34.Аль-Ъазиим</string>
    <string name="sifaatiM34">
Мартабалуу.
Кимде ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кайталаса,Аллах аны урмат жана ардак менен сыйлайт,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     34        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA35">الغفور</string>
    <string name="sifaatiK35">35.Аль-Гофуур</string>
    <string name="sifaatiM35">
Ото Кечиримдуу.
Ал Озунун кулдарынын куноолорун кечирет. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар дайым кайталап журсо,ал баш оорудан,суук тийуудон аман болот жана андан кайгы-капалар кетет,ин шаа Аллах. Мындан сырткары,Аллах Таала ал адамды перзент жана байлык менен сыйлайт. Ким "Йа Робби Игфирли" деп чын дилинен айтса,Аллах анын куноолорун кечирет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     35        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA36">الشكور</string>
    <string name="sifaatiK36">36.Аш-Шакуур</string>
    <string name="sifaatiM36">
Чон сыйлыкка жеткируучу.
Аллахтын ушул кереметтуу ысымын кун сайын 41 жолудан окуп жургон адамдын руханий,физикалык жана каржылык кыйынчылыктары алынып салынат. Журокко бир кыйынчылык тушкондо Аллахтын бул кереметтуу ысымын 41 жолу кайталап,сууга дем салып туруп,ошол сууга жунуш керек. Ошондо Аллах Таала ошол ситуацияны женилдетет да бул ысымды окуган адам озун озу башкара ала турган болот.</string>


    <!--  /////////////////////////////     36        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA37">العلي</string>
    <string name="sifaatiK37">37.Аль-Ъалиййу</string>
    <string name="sifaatiM37">
Улуу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын окуп журсо,аны жазып алып,ар дайып озу менен кошо сактаса,Аллах Талаа анын даражасын жогору кылат,байлыгын кобойтот жана бардык каалоо- тилектерин ишке ашырат. А бул ысымды коп жолу окуп жургон адамдын ыйманы бекемделет жана(Аллах тарабынан) ойлогон максаттарына жеткирилет.</string>


    <!--  /////////////////////////////     37        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA38">الكبير</string>
    <string name="sifaatiK38">38.Аль-Кабиир</string>
    <string name="sifaatiM38">
Улук,Бийик,Андан башка эч бир улуу нерсе жок. Анын эч бир тендеши жок.
Кимди жумушунан кууп салган болсо,ал 7 кун орозо кармасын жана орозонун ар бир кунундо Аллахтын бул кереметтуу ысымын 1000 жолудан кайталасын. Ошондо ин шаа Аллах,бул адамды ардак менен кайра жумушуна коюшат . Ал эми урмат - сый учун кун сайын 100 жолудан окуу кажет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     38        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA39">الحفيظ</string>
    <string name="sifaatiK39">39.Аль-Хафииз</string>
    <string name="sifaatiM39">
Макулуктардын баарын сактоочу.
Анын колдоосу тугонгус да,туболук дагы. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар дайым жана кун сайын кайталап журсо,Аллах Таала аны жоготуулардан, дамандыктардан жана коркунучтардан сактайт. Кедейликтен алыс болгусу келген киши Аллахтын бул ысымын кун сайын 16 жолудан кайталап жургону дурус.</string>

    <!--  /////////////////////////////     39        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA40">المقيت</string>
    <string name="sifaatiK40">40.Аль-Мукиит</string>
    <string name="sifaatiM40">
Жардам беруучу,жашоого зарыл болгон бардык нерселерди Болуштуруучу, алардын санын Аныктоочу жана Оз макулуктарына жеткируучу.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын 7жолу кайталап туруп,сууга дем салып ичсе,анын баардык каалоолору аткарылат. Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап,сууга дем салып,андан кийин ошол сууну тили заар -тентек балага ичирсе,ал жакшы жакка озгорот,ин шаа Аллах</string>

    <!--  /////////////////////////////     40        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA41">الحسيب</string>
    <string name="sifaatiK41">41.Аль-Хасииб</string>
    <string name="sifaatiM41">
Бардыгын эсеп-кысап кылуучу.
Ал Озу Жетишээрлик. Бардык макулуктар Андан ырыскы ж.а жакшылык суроого муктаж,ал эми Ал эч нерсеге муктаж эмес. Ким кандайдыр бир нерседен корксо,Аллахтын бул кереметтуу ысымын бейшемби кунунон тартып 7 кун катары эртен менен жана кечинде 70 жолудан окуп,71 жолкусунда "Хасбияллохул Хасиб"деп айтсын. Ошондо муну окуган инсан ошол жамандыктан сыртта болот,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     41        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA42">الجليل</string>
    <string name="sifaatiK42">42.Аль-Жалил</string>
    <string name="sifaatiM42">Улук. Ал Эн Улуу Зат.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кагазга же кездемеге жазып сактаса,Аллах ошол адамды ардак менен сыйлайт.</string>

    <!--  /////////////////////////////     42        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA43">الكريم</string>
    <string name="sifaatiK43">43.Аль-Кариим</string>
    <string name="sifaatiM43">
Берешен. Анын жакшылыгы эч качан азайбайт. Ким урмат сыйга ээ болгон такыба адамдардан болгусу келсе,ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын уктап калгыча кайталасын.</string>

    <!--  /////////////////////////////     43        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA44">الرقيب</string>
    <string name="sifaatiK44">44.Ар-Рокииб</string>
    <string name="sifaatiM44">
Озунун макулуктарынын ар биринин акыбалына ж.а амалдарына Козомол кылуучу.
Анын текшеруусунон эч ким эч жакка качып кете албайт. Уй було жана мал мулк кырсыктардан аман болушу учун Аллахтын бул кереметтуу ысымын 7 жолу окуп ,аларга дем салуу зарыл. Бул ысымды озунун (жамандыктардан) корголуусу учун окуса болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     44        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA45">المجيب</string>
    <string name="sifaatiK45">45.Аль-Мужииб</string>
    <string name="sifaatiM45">
Боорукер,дуаларды жана тилектерди Кабыл Кылуучу. Ал- Жалгыз. Намаз аркылуу Ага гана кайрылуу керек. Эгерде ыймандуу адам ар дайым Аллахтын бул кереметтуу ысымын окуп журсо,анын дуасы созсуз кабыл болот,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     45        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA46">الواسع</string>
    <string name="sifaatiK46">46.Аль-Васиъу</string>
    <string name="sifaatiM46">
Бардык ааламдарды курчап Алуучу.
Анын кучагы кенен. Ким диний жактан алга жылууга жана материалдык коз карандысыздыкка умтулса,ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолудан кайталап журсун. Ал эми татаал сыноодон оной отуу учун Аллахтын бул ысымын коп жолу окуса,Аллах ага женилдик берет,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     46        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA47">الحكيم</string>
    <string name="sifaatiK47">47.Аль-Хакиим</string>
    <string name="sifaatiM47">
Даанышман.
Ал баарын даанышмандык менен кылат. Бул кереметтуу ысымды коп жолу окуган адамга Аллах Таала илимдин ж.а даанышмандыктын эшигин ачат. Даунын кабыл болушу учун Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу окуу зарыл. Ошондой эле,бул ысымды коп жолу окуган адамдын жумушунда эч кандай кыйынчылык болбойт.</string>

    <!--  /////////////////////////////     47        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA48">الودود</string>
    <string name="sifaatiK48">48.Аль-Вадууд</string>
    <string name="sifaatiM48">
Озунун ыймандуу кулдарын Суйуучу жана авлиялардын(арапча "авлия" -"Аллахка жакындар" ) журокторунун Суйуусу. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 1000 жолу кайталап,аялы экоо жей турган тамакка дем салып жесе,анда ал экоонун ортосундагы айырма озгоруп,суйууго жана тартылууга алмаштырылат, ин ша Аллах. Ал эми эки турдуу адамдын ортосунда ынтымак болуш учун дасторкон жайып,тамакка Аллахтын ушул ысымын 1001 жолу окуп,дем салуу кажет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     48        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA49">المجيد</string>
    <string name="sifaatiK49">49.Аль-Мажиид</string>
    <string name="sifaatiM49">
Мактоого татыктуу.
Кимде ким катуу ооруп калса,ал айдын 13,14,15 кундору орозо кармап,ооз ачкандан кийин Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап,сууга дем салып,ал сууну ичсе, ин шаа Аллах,тез эле айыгып кетет. А Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу окуп жургон адам башкалардын сый-урматына ээ болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     49        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA50">الباعث</string>
    <string name="sifaatiK50">50.Аль-Бааъис</string>
    <string name="sifaatiM50">
Кыямат Куну бардык макулуктарды суракка тартуучу.
Ким уктаардын алдында колун кокурогуно коюп,Аллахтын бул кереметтуу ысымын 100 же 101 жолу окуса, анда анын журогу даанышмандыкка жана нурга толтурулат. Ошондой эле бул ысымды такыбалыктын кучошу учун да кайталоо зарыл.</string>

    <!--  /////////////////////////////     50        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA51">الشهيد</string>
    <string name="sifaatiK51">51.Аш-Шахиид</string>
    <string name="sifaatiM51">
Кубого отуучу,эч бир нерсе Анын байкоосунан сыртта кала албайт,Ал бардыгын оз- озунчо Коруп туруучу жана аларга кубо болуучу.
Тил албас жубайдын( же тили заар тентек баланын) мандайына алаканды коюп туруп,Аллахтын бул кереметтуу ысымын 21 жолу окуп, ага дем салса,ошол жубайдын (же баланын) адеп-ахлагы жакшы жакка озгорот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     51        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA52">الحق</string>
    <string name="sifaatiK52">52.Аль-Хакк</string>
    <string name="sifaatiM52">Чындык.
Кимдин жакындарынан бироо табылбай калса,жоголуп кетсе,же аны уурдап кетишсе, Аллахтын бул кереметтуу ысымын торт бурчтук (квадрат) кагазга жазып, ошол кагазды эртен мененки намаздын алдында озунун алакандарына коюп туруп,анан дуа кылуу керек. Ин шаа Аллах,жоголгон адам жакын арада табылат(же уурдалган нерсени кайра алып келип беришет).</string>

    <!--  /////////////////////////////     52        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA53">الوكيل</string>
    <string name="sifaatiK53">53.Аль-Вакиил</string>
    <string name="sifaatiM53">Бардыгын камтып алуучу.
Ал жалгыз. Бардык нерселер Ага гана таандык. Ким алдыда келе турган бактысыздыктан корксо,ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталасын, ошондо ал коргоодо болот,ин шаа Аллах. Ал эми ким сууга чогуп кетуудон же орттонуп олуудон ж.б.у.с корксо, Аллахтын бул кереметтуу ысымын окусун,ошондо ал алардан сакталат,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     53        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA54">القوى</string>
    <string name="sifaatiK54">54.Аль-Ковий</string>
    <string name="sifaatiM54">Кучтуу. Женуучу.
Ким чындыгында эле куугунтуктоочулардын куугунтугуна жана эзуулоруно кабылгысы келбесе, Аллахтын бул кереметтуу ысымын чын ыклас менен коп жолу ошол азап беруучулорго каршы туруу максатында кайталаса ошол ситуация жакшы жакка озгорот. Бирок муну чындыгында эле ошондой кырдаалга туш болгон кезде гана окуу керек.</string>

    <!--  /////////////////////////////     54        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA55">المتين</string>
    <string name="sifaatiK55">55.Аль-Матиин</string>
    <string name="sifaatiM55">Кучтуу,эч кандай жардамга муктаж эмес.
Кайсы аялдын кокурогунон сут чыкбай калса,ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын жазып,сууга салып,андан кийин ошол сууну ичсин. Ошондо анын кокурогу сутко толтурулат. Ошондой эле бул ысымды коп кайталаган адамда Аллахтын эрки менен кайгы-капалар жоголот.</string>


    <!--  /////////////////////////////     55        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA56">الولى</string>
    <string name="sifaatiK56">56.Аль-Валий</string>
    <string name="sifaatiM56">Ал Зат чыныгы ыймандууларга жана Аллахты суйгон адамдарга Жардам Беруучу.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп кайталап жургон адамдын такыбалыгы кучойот. Жаман адеп -ахлактуу аялга,анын катышуусунда бул ысымды коп жолу окуу керек. Ал аял ошондо жакшы жакка озгорот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     56        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA57">الحميد</string>
    <string name="sifaatiK57">57.Аль-Хамиид</string>
    <string name="sifaatiM57">Мактоого татыктуу.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын 93 жолудан 45 кун катары менен окуган адамдын жаман адаттары жакшы адаттарга алмаштырылат. Аллахтын бул ысымын коп жолу окуган адам суйкумдуу ж.а урматтуу да болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     57        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA58">المحصى</string>
    <string name="sifaatiK58">58.Аль-Мухсий</string>
    <string name="sifaatiM58">Эсеп-кысап кылуучу.
Андан эч ким эч жакка качып кете албайт. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 20 жолудан окуп,нандын 20 болугуно дем салса, ага бардыгы жардам бере башташат,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     58        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA59">المبدئ</string>
    <string name="sifaatiK59">59.Аль-Мубди</string>
    <string name="sifaatiM59">Баштоочу.
Ал бардыгын эч кандай мисалсыз,обрасыз, улгусуз,калыпсыз жараткан. Боюнда бар аялдын боюнан тушуп же ал ара тороп койбош учун саарлык убактысында(б. а багымдат намазына чейинки убакта) куйоосу озунун колун анын курсагына коюп,чын дилден бул ысымды 99 жолу окуусу зарыл.</string>

    <!--  /////////////////////////////     59        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA60">المعيد</string>
    <string name="sifaatiK60">60.Аль-Муъиид</string>
    <string name="sifaatiM60">Кайтаруучу.
Кимдин жакын адамы жоголуп кеткен болсо,ал адам Аллахтын бул кереметтуу ысымын бардыгы уктап жаткан кезде чын ыклас менен уйдун ар бир бурчуна 70 жолу окуп дем салуусу керек. Ин шаа Аллах, жоголгон адам табылат же 7 кундун ичинде анын кайсыл жерде жургону билинет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     60        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA61">المحيى</string>
    <string name="sifaatiK61">61.Аль-Мухйи</string>
    <string name="sifaatiM61">Тирилтуучу.
Ал кайсы нерсеге жашоо( жан) бергиси келсе,ошого берет. Ал бардык нерсени жоктон бар кылган. Ал олумдон кийин кайра тирилтет. Кимде ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын чын ыклас менен окуп,ооруган адамга ( озуно озу да) дем салса,анда Аллах анын оорусуна шыпаа берет. Ал эми озунун адеп- ахлагы жакшырыш учун бул ысымды колуна окуп ,колу менен буткул денесине суртуу керек.</string>

    <!--  /////////////////////////////     61        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA62">المميت</string>
    <string name="sifaatiK62">62.Аль-Мумиит</string>
    <string name="sifaatiM62">Олтуруучу.
Ал бардык олуучу жандарга олум убактысын жазып койгон. Ким озун- озу башкара албаса,озунун колун кокурогуно коюп Аллахтын бул кереметтуу ысымын уктап калгыча кайталасын. Ошондо ага озун озу башкаруу оной болот. Ал эми акыреттин кайгыларынан кутулуу учун бул ысымды коп жолу окуу талап кылынат.</string>

    <!--  /////////////////////////////     62        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA63">الحي</string>
    <string name="sifaatiK63">63.Аль-Хайй</string>
    <string name="sifaatiM63">Туболук Тируу.
Анын омур жашоосунун башы да,аягы да жок. Ким ден соолугунун жакшы болушун кааласа,анда ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 3000 жолудан окусун. Ал эми кандайдыр бир оорудан айыгуу учун бул ысымды миск менен, (шафрандын) кызгылтым суусуна малып,кийин ал сууну оорукчан адамга ичирсин.</string>

    <!--  /////////////////////////////     63        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA64">القيوم</string>
    <string name="sifaatiK64">64.Аль-Коййум</string>
    <string name="sifaatiM64">Ар дайым Бар Болуучу жана туболуктуу Чындык.
Эч кимге жана эч нерсеге коз каранды эмес. Эч нерсеге жана эч кимге муктаж эмес. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын чын дилден коп жолу кайталаса,аны Аллах Таала ардак,урмат жана байлык менен сыйлайт да аны кайгы капаалардан сактайт. Ал эми кун сайын багымдат намазынан кийин кун чыкканга чейин "йа,Хайю,йа, Койюму" деп узакка кайталоо жалкоолукту, алсыроону жана конулдун чогунку болушун жоготот.</string>


    <!--  /////////////////////////////     64        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA65">الواجد</string>
    <string name="sifaatiK65">65.Аль-Ваажид</string>
    <string name="sifaatiM65">Бай.Бардык макулуктар Ага гана таандык.
"жетишсиз" деген тушунук Ал учун жок. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын тамакка олтурган учурда окуса,анын тамагы ал учун кучтун жана нурдун булагы болот. Ал эми журоктун тынчтыкка келиши учун,мандайдын жакшырышы учун бул ысымды коп жолу кайталоо зарыл.</string>

    <!--  /////////////////////////////     65        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA66">الماجد</string>
    <string name="sifaatiK66">66.Аль-Маажид</string>
    <string name="sifaatiM66">Кереметтуу Улуулук Ага гана таандык.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын жалгыздыкта олтуруп алып озгочо руханий жогорку абалды сезгенге чейин окуй берсе,ыймандын нуру ага корунот, ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     66        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA67">الواحد</string>
    <string name="sifaatiK67">67.Аль-Ваахидул-Ахад</string>
    <string name="sifaatiM67">Жалгыз. Анын эч кандай тендеши жок.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 1000 жолудан кайталаса,ал адамдын Жердеги жашоодон коркуусу жана аны суйуусу жоголот, ин шаа Аллах. Эгерде "Йа Ахаду" ысымынын озун гана кун сайын 1000 жолудан коп окуп журсо,периштелер анын сураганын Аллахга жеткирип турат. Аллахтын бул кереметтуу ысымын 1000 жолудан окуп жургон адамга кайып нерселердин эшиктери ачылат. Ошондой эле,бул ысым ал адамга Аллахтын куттуулук,бейпилдик жана тынчтыктын беришине себепчи болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     67        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA68">الصمد</string>
    <string name="sifaatiK68">68. Ас-Сомад</string>
    <string name="sifaatiM68">Туболук.
Анын окумусуз эч нерсе болбойт. Ага бардыгы муктаж,ал эми Ал Озу эч кимге жана эч нерсеге муктаж эмес. Ким багымдат намазынын алдында сажда позициясында Аллахтын бул кереметтуу ысымын 115 жолу кайталаса,ага чынчылдык жана ишенимдуулук берилет. А эгерде дараттуу абалда Аллахтын бул ысымын ото коп жолу кайталаса,ал жер устундо бардык нерселерге коз каранды болбой калат.
</string>

    <!--  /////////////////////////////     68        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA69">القادر</string>
    <string name="sifaatiK69">69. Аль-Коодир</string>
    <string name="sifaatiM69">Кудуреттуу.
Ал жоктон бар кылууга жана бардан жок кылууга да Кудуреттуу.
Баарын даанышмандык менен ишке Ашыруучу.
Кимде ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 2 рекет напил намаз окугандан кийин 100 жолу окуса,ал душмандардын устунон женишке жетет. Эгерде бул ысымды татаал жумуштун башында 41 жолу окуса,анын жумушу женил болот. А чын дилден ар дайым бул ысымды окуп журуу ар кандай каалоолордун ишке ашышына жардам берет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     69        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA70">المقتدر</string>
    <string name="sifaatiK70">70. Аль-Муктадир</string>
    <string name="sifaatiM70">Кудуреттуу.
Ал бардык иштерди макулуктар учун эн мыкты улгудо жайгарат. Эгер сиз Аллахтын бул кереметтуу ысымын уктап турганда 20 жолу же андан да кобуроок кайталасаныз, сиздин бардык оор жумуштарын эч кандай кыйынчылыксыз бутот,ин шаа Аллах. Ал эми Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар качан кайталаап журуу чындыкты андап билууго жардам берет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     70        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA71">المقدم</string>
    <string name="sifaatiK71">71. Аль-Мукоддим</string>
    <string name="sifaatiM71">Алга жылдыруучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар дайым кайталап журсо, Аллах Таала ага куч кубат ж.а даанышмандан сак саламат болууну насип кылат.(унутбаныздар, адамдын озунун напсиси анын каардуу душманы) . А ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын ар дайым окуп журсо, анын тилазар-тентектиги токтойт жана жоош болуп калат.</string>

    <!--  /////////////////////////////     71        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA72">المؤخر</string>
    <string name="sifaatiK72">72. Аль-Муаххир</string>
    <string name="sifaatiM72">Эмне артта болушу керек болсо,ошону артка суруучу.
Ал Оз даанышмандыгы жана Оз эрки менен каапыр ыймансыздардын, бузуккулардын жана артка жылдырылышы керек болгон бардык кор пенделердин иштерин артка суруп салуучу. Такыбалыкты, руханий даражаны дагы бийиктетиш учун Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 100 жолудан кайталоо кажет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     72        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA73">الأول</string>
    <string name="sifaatiK73">73.Аль-Аввал</string>
    <string name="sifaatiM73">Ал жаратылган бардык макулуктардан мурун бар болгон,Ага чейин эч ким болгон да эмес.
Анын Затынын башталышы жок. Ким наристе кааласа,ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 40 жолудан кайталасын. Эгерде бул ысымды (40)жуманын ичинде 1000 жолудан кайталаса,анда мындай болот:
Аллахтын бул кереметтуу ысымын сапардагы адам озу окуса,анда ал сапардан аман-эсен кайтып келет,ин шаа Аллах.
бул ысым сыпатты окуган адам жоготуулардан жана зыяндуу нерселерден сак саламат болот.
ал адамдын сураганын Аллах Таала созсуз берет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     73        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA74">الأخر</string>
    <string name="sifaatiK74">74.Аль-Аахир</string>
    <string name="sifaatiM74">Анын бутоор аяк чеги жок,Ал Туболук Зат.
Андан кийин эч нерсе болбойт. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 1000 жолудан окуса,ин шаа Аллах,анда:
анын журогу Аллахга болгон суйууго толтурулат.
анын журогунон кимдир -бироого же эмнедир-бир нерсеге болгон суйуулор алынып салынат.
анын бардык куноолору кечирилет
ал ыйманы менен жан берет.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп кайталаган адам бул дуйнодо гана бактылуу жашабастан, бул жашоо менен да бактылуулукта коштошот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     74        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA75">الظاهر</string>
    <string name="sifaatiK75">75. Аз-Зоохир</string>
    <string name="sifaatiM75">Коруноо,Ачык- Айкын,бардык макулуктардан Улуу Зат.
Бул ысымды кун сайын 500 жолудан (жакшысы- ишрак намазынан кийин) окуган адамдын журогу нурга толтурулат жана анын коруу жондому жакшырат, ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     75        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA76">الباطن</string>
    <string name="sifaatiK76">76. Аль-Баатин</string>
    <string name="sifaatiM76">Жашыруун. Козго Корунбос.
Ал жашыруун нерселерди да,ачык нерселерди да билип турат. Анын аян- белгилери белгилуу,бирок ОЗУ бул дуйнодо Корунбос.Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 33 жолудан кайталаса,ага жашыруун нерселерди да тушунуу касиети берилет,жана анын журогу Аллахга болгон суйууго толтурулат, ин шаа Аллах. "Хува Аввалу вал Аахиру ваз Зоохиру вал Баатину ва хува 'Алаа кулли шайин Кодиир" дегенди чын журоктон окуган адамдын бардык каалоо- тилектери аткарылат.</string>

    <!--  /////////////////////////////     76        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA77">الوالي</string>
    <string name="sifaatiK77">77. Аль-Ваалии</string>
    <string name="sifaatiM77">Башкаруучу. Бардык макулуктардын устунон Падышачылык кылуучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын 99 жолу окуса,ал кутуусуз келуучу апааттардан саламатта болот. Ал эми ким бул ысымды окуп,уйго дем салса,ошол уй бардык зыяндардан сакталат,ин шаа Аллах. Душманды женип алуу учун (озундун напсин эн чон душманын экенин унутбоо зарыл) бул ысымды ар кайсы убакытта же душман менен жолугушуунун дал алдында 11 жолу окуу керек.</string>

    <!--  /////////////////////////////     77        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA78">المتعالي</string>
    <string name="sifaatiK78">78. Аль-Мутаъали</string>
    <string name="sifaatiM78">Улуулуктун Чыныгы Ээси.
Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталоонун натыйжасында, адам баласынын бардык проблемалары чечилет,ин шаа Аллах. Мындан сырткары,анын жоготуп алган кучу жана кадыр -баркы калыбына келтирилет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     78        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA79">البر</string>
    <string name="sifaatiK79">79. Аль-Барру</string>
    <string name="sifaatiM79">Жакшылык кылуучу.
Кимдин мамилеси Аны менен жакшы болсо,Ал ага ырайымдуулук кылат. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 7 жолудан кайталаса,ал, ин ша Аллах, эн чон куноолордон, мисалы, араккорлук жана шайкелен мамилелерден сактайт. Бул ысымды коп жолу кайталоонун натыйжаасында опосуз Жердеги бардык нерселерге болгон суйуу журоктон алынып салынат. Эгерде 7 жолу окуп жаны торолгон балага дем салса, анда ал бала бардык зыяндардан сырт болот,ин ша Аллах.
</string>

    <!--  /////////////////////////////     79        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA80">التواب</string>
    <string name="sifaatiK80">80. Ат-Тавваб</string>
    <string name="sifaatiM80">Тообаларды кабыл кылуучу,тооба кылганга Жардам Беруучу,тообага Алып Келуучу. Эгер Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталаса, пландар эч кандай кыйынчылыксыз аткарылат. Ким бул кереметтуу ысымды зулумдук кылуучулардын арасында( ун чыгарбай,ичинен) 10 жолу окуса,ал ошол заалымдардын ар кандай жамандыктарынан сакталат. Ал эми ким бул ысымды зухаа намазынан кийин 360 жолудан кун сайын кайталаса,Аллах Таала аны тооба кылуучулардын катарына кошот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     80        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA81">المنتقم</string>
    <string name="sifaatiK81">81. Аль-Мунтаким</string>
    <string name="sifaatiM81">Ыймансыздарды эгер алар (Бейиш,Тозок туралуу) кабар жана эскертуу бергенден кийин да баш ийишпесе Азаптоочу.
Ким ошол зулумдуктарга каршы туралбаса,анда ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын 3 жума куну катары менен кайталасын, ошондо адилеттулук женип чыгат,ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     81        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA82">العفو</string>
    <string name="sifaatiK82">82. Аль-Афувву</string>
    <string name="sifaatiM82">Куноокорлорду Кечируучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталаса, Аллах Таала ошол адамдын куноолорун кечирет. Бул кереметтуу ысымды кайталагандан кийин:"Аллохумма иннака 'афувван тухиббул 'афва фа'фу 'аннии" (котормосу:" О,Аллах,Сен Кечиримдуусун, Сен кечиргенди жакшы коросун,ошондуктан мени кечир") деп айткан жакшы.</string>

    <!--  /////////////////////////////     82        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA83">الرؤوف</string>
    <string name="sifaatiK83">83. Ар-Роуф</string>
    <string name="sifaatiM83">Конулго Кароочу,куноолуулордун тообаларын Кабыл Кылуучу.
Ким озунун ачуусун басуу учун курошсо,анда ал салават-дурудду(б. а салатул-ибрахимия жана ташаххуддун акыркы болугун,б.а ар бир намаздын акыркы каадасына ташаххуддан кийин окулчу дуаны,озгочо): " Аллохумма солли 'алла Мухаммадив ва 'алла аали Мухаммад,камаа соллайта 'алаа Иброохиима ва 'алаа аали Иброохиима иннака Хамиидум Мажиид. Аллохумма баарик 'алаа Мухаммадив ва 'алаа аали Мухаммад,камаа баарокта 'алаа Иброохиима ва 'алаа аали Иброохиима иннака Хамиидум Мажиид" деп 10 жолу,андан кийин Аллахтын бул кереметтуу ысымын 10 жолу окусун, ин шаа Аллах,ушундан кийин дароо тынчтык жана бейкуттук келет. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап журсо,ага бардык макулуктар суйуу менен кызмат кылып калышат. Ошондой эле Аллах Таала коптогон жакшылыктарды берет,ин шаа Аллах,ж.а катаал башчы менен болгон мамилени женилдетет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     83        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA84">مالك الملك</string>
    <string name="sifaatiK84">84. Мааликул-Мулк</string>
    <string name="sifaatiM84">Ал баардык мулктордун Ээси.
Анын чечимине эч ким баш ийбей койо албайт. Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталаган адамды Аллах Таала байлык жана коз карандысыздык менен сыйлайт.</string>

    <!--  /////////////////////////////     84        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA85">ذو الجلال والإكرام</string>
    <string name="sifaatiK85">85. Зулжалаали вал Икроом</string>
    <string name="sifaatiM85">Озгочо Улуулуктун, Ардактын жана Кемелдиктин Ээси.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталаса,ага Аллах Таала абийир,урмат жана коз карандысыздык тартуулайт.</string>

    <!--  /////////////////////////////     85        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA86">المقسط</string>
    <string name="sifaatiK86">86. Аль-Муксид</string>
    <string name="sifaatiM86">Адилеттуу, кынтыксыз-кемел тартипти Орнотуучу. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталаса,ал ширктин бардык турунон ж.а шайтандын кубур-шыбыр азгырыгынан сакталат. Ал эми кайсыл бир шарий мыйзамдуу иштин бутушу учун бул ысымды 700 жолу окуу абзел.</string>

    <!--  /////////////////////////////     86        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA87">الجامع</string>
    <string name="sifaatiK87">87. Аль-Жамии</string>
    <string name="sifaatiM87">Чогултуучу. Ал Кыямат Куну Чогултуучу Зат.
Согуштун,жер титироонун, селдин ж.б.у. с себебинен ажыраган бир туугандарынын баарын чогултуу учун зухаа намазынын убактысында жакшылап гусул даарат алып,зухаа намазын окугандан кийин колун ойдо которуп, Аллахтын бул кереметтуу ысымын 10 жолу кайталоо керек. Муну ушундайча жол менен эсептоо зарыл:бул ысымды айтып жатканда,ар бир манжаны бугуп,натыйжада 10 манжанын тен бугулуусу кажет. Андан кийин,дуа кылганда колун бетине кандай суртсо,дал ошондой кылып колун бетине суртуу лазым. Ал эми жоголгон же коздон кайым болгон нерсени табуу учун,томонку дуаны чын ыкластан коп жолу кайталоосу кажет:" Аллохумма я Жамии'ан нааси ли явмил лаа ройба фиихи ижма' даллати".</string>

    <!--  /////////////////////////////     87        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA88">الغني</string>
    <string name="sifaatiK88">88. Аль-Гоний</string>
    <string name="sifaatiM88">Байлыктын Чыныгы Ээси,эч нерсеге муктаж эмес зат.
Ага бардыгы муктаж. Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун сайын 70 жолудан кайталаган адамга жакшылык берилет. Ал эми ар кандай оорудан шыпаа табуу учун Аллахтын бул кереметтуу ысымын коп жолу кайталап,денеге дем салуу керек.</string>

    <!--  /////////////////////////////     89        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA89">المغني</string>
    <string name="sifaatiK89">89. Аль-Мугни</string>
    <string name="sifaatiM89">Бай кылуучу. Байытуучу. Ал кимди кааласа,ошону бай кылат. Аллахтын бул кереметтуу ысымын салават-дуруд окугандан кийин да,окуганга чейин да 111 жолудан окуган адамга материалдык жана руханий байлык берилет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     89        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA90">المانع</string>
    <string name="sifaatiK90">90. Аль-Мааниъу</string>
    <string name="sifaatiM90">Кармап калуучу. Ал кимге (бир нерсени бербоону кааласа,ошого бербей,кармап калат,себеби аны ошентип тарбиялайт же жаман нерселерден сактайт. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын жаттап алып,20 жолу кайталаса, анда анын куйоосу(же аялы) менен болгон ырксыздык жоголуп,суйууго жана махабатка алмаштырылат. А ким бул ысымды коп жолу кайталаса,ал кайгы-капалардан оолак болот. Ошондой эле бул ысымды шарий мыйзамга дал келген дуалардын кабыл болушу учун да окуса болот.</string>

    <!--  /////////////////////////////     90        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA91">الضار</string>
    <string name="sifaatiK91">91. Аз-Зоорру</string>
    <string name="sifaatiM91">Ал сыноо жиберуучу Зат. Аллахтын бул кереметтуу ысымын жума кунуно откон туну 100 жолу кайталаган инсан физикалык ж.а руханий коркунучтан аман болот. Ошондой эле бул кайталоо руханий даражаны жогорулатат жана аны Аллахка жакындатат.</string>

    <!--  /////////////////////////////     91        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA92">النافع</string>
    <string name="sifaatiK92">92. Ан-Наафиъу</string>
    <string name="sifaatiM92">Жакшылык кылуучу,Пайда Беруучу.
Эгерде Аллахтын бул кереметтуу ысымын кандайдыр бир унаага же кемеге олтурган кезде окуса,ал бардык коркунучтардан аман болот,ин шаа Аллах. Ким бул кереметтуу ысымды кайсы - бир жумуштун башында 41 жолу окуса,анда ал иш женилдетилет. А эгерде бул ысымды аял менен эркек кошулаар алдында окуса,анда акылдуу жана такыба бала торолот,ин ша Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     92        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA93">النور</string>
    <string name="sifaatiK93">93. Ан-Нуур</string>
    <string name="sifaatiM93">Ыймандууларга нур Беруучу.
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын "Нур" суроосун окугандан кийин 1001 жолу же ушул эле ысымды ото коп жолу окуса,анын журогу нурга толтурулат. Эгерде жалгыздыкта ,эч ким менен суйлошбостон 2 рекет напил намазын окуп,андан кийин бул ысымды 7 жолу окуса,анын жоголгон нерсеси табылат,ин шаа Аллах.</string>


    <!--  /////////////////////////////     93        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA94">الهادي</string>
    <string name="sifaatiK94">94. Аль-Хаади</string>
    <string name="sifaatiM94">Туура Жолго Багыттоочу.
Ким колун дуа кылган сыяктуу ойдо которую,озу ойдону карап,Аллахтын бул кереметтуу ысымын бир канча жолу кайталаса,Аллах Таала анын такыбалыгын кучотот,ыйманын бекемдейт жана аны Туура Жолго салат. Ал эми бул ысымды коп жолу кайталоо руханий илимге алып келет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     94        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA95">البديع</string>
    <string name="sifaatiK95">95. Аль-Бадийъу</string>
    <string name="sifaatiM95">Аллахка Анын Оз затында да,чечим чыгарууда да эч ким тен келе албайт.
Кимде ким 1000 жолу"Я Баади'ас самааваати вал ард" деп айтса, ал бардык кайгы-капалардан, азаптардан кутулат жана ал ыйманы менен бул дуйнодон кайтат,ин шаа Аллах. Муну копчулук учурда шам намазы менен куптан намазынын ортосунда аткарган жакшыраак. А ким коркунучтуу ишти жузого ашырууга аракет кылса же ошол иштин бутушуно козу жетпесе,анда ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын уктаардын алдында ото коп жолу кайталасын. Ошондо эмне кылуу тууралуу аян же туш же фикр (пикир) аркылуу келет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     95        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA96">الباقي</string>
    <string name="sifaatiK96">96. Аль-Баакии</string>
    <string name="sifaatiM96">Анын Заты Туболук. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын бейшемби куну кечинде же жума кунуно откон туну 1000 жолу кайталаса,ал ачкачылыктан сакталат жана бардык жакшы иштерин Аллах Таала кабыл кылат.</string>

    <!--  /////////////////////////////     96        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA97">الوارث</string>
    <string name="sifaatiK97">97. Аль-Ваарис</string>
    <string name="sifaatiM97">Баардык макулуктардын Чыныгы Падышасы.
Ал Туболук Зат,бардык байлыктар жана башка бардык берилген нерселер Анын Озуно гана кайтарылат. Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун чыгып келе жатканда 100 жолу окуса,ал кайгы-капалардан, жакырчылыктан жана башка бардык ушул сыяктуу сар-санаалардан аман болот. Бул ысымды ото коп жолу кайталоо-муктаждыктан жана тынчсыздандуулардан сактанууга да алып келет.</string>

    <!--  /////////////////////////////     97        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA98">الرشيد</string>
    <string name="sifaatiK98">98. Ар-Рошиид</string>
    <string name="sifaatiM98">Туура жолго Баштоочу. Ким чечилген ишти кантип аткарышын билбесе же кайсы бир туура ишти пландаштыра албаса,ал Аллахтын бул кереметтуу ысымын шам намазы менен куптан намазынын ортосунда 1000 жолу кайталасын. Ошондо ал план туш аркылуу же конулго жагымдуу нерсе аркылуу билдирилет, ин шаа Аллах.</string>

    <!--  /////////////////////////////     98        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->

    <string name="sifaatiA99">الصبور</string>
    <string name="sifaatiK99">99. Ас-Собуур</string>
    <string name="sifaatiM99">Сабырдуу.
Анын сабыры ушунчалык Улуу!
Ким Аллахтын бул кереметтуу ысымын кун чыкканга чейин 100 жолу окуса,ал ошол кунку кыйынчылыктардан сакталат жана ага эч ким жаман соз айтып,акаарат кыла албай калат,ин шаа Аллах. Кандайдыр бир кыйынчылыкка учураганда, ал жагдайды женилдетуу учун бул кереметтуу ысымды 1020 жолу окуу зарыл.</string>

    <!--  /////////////////////////////     99        //////////////////////////////////////////////////////////////////// -->






</resources>